[
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 1,
    "question": "Greva poate fi declarat\u0103 numai:",
    "options": [
      "a. dac\u0103, \u00een prealabil, au fost epuizate posibilit\u0103\u0163ile de solu\u0163ionare a conflictului colectiv de munc\u0103 prin procedurile obligatorii prev\u0103zute de lege",
      "b. dup\u0103 desf\u0103\u015furarea grevei de avertisment",
      "c. dac\u0103 momentul declan\u015f\u0103rii acesteia a fost adus la cuno\u015ftin\u0163a angajatorilor de c\u0103tre organizatori cu cel pu\u0163in 2 zile lucr\u0103toare \u00eenainte",
      "d. a fost \u00eenregistrat\u0103, \u00een prelabil, \u00een registrul special p\u0103strat la Tribunalul din raza teritorial\u0103 asindicatului",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 2,
    "question": "Politica social\u0103 \u015fi economic\u0103 a Guvernului :",
    "options": [
      "a. nu poate face niciodat\u0103 obiectul unei greve",
      "b. nu poate face obiectul grevei dac\u0103 urm\u0103re\u0219te realizarea unor scopuri politice",
      "c. poate fi declarat\u0103 doar de c\u0103tre federa\u0163iile \u015fi confedera\u0163iile sindicale reprezentative",
      "d. poate fi declarat\u0103 doar de c\u0103tre sindicatele cu mai mult de 251 de membri, cu excep\u021bia celor din cadrul Ministerului Ap\u0103r\u0103rii Na\u0163ionale, al Ministerului Afacerilor Interne \u0219i al Ministerului Justi\u0163iei",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 3,
    "question": "Conflictele individuale de munc\u0103 se solu\u0163ioneaz\u0103 \u00een prim\u0103 instan\u0163\u0103 de c\u0103tre :",
    "options": [
      "a. tribunalul \u00een a c\u0103rui circumscrip\u0163ie \u00ee\u015fi are domiciliul, re\u0219edin\u021ba sau locul de munc\u0103 reclamantul",
      "b. tribunalul \u00een a c\u0103rui circumscrip\u0163ie \u00ee\u015fi are sediul sindicatul",
      "c. tribunalul \u00een a c\u0103rui circumscrip\u0163ie se g\u0103se\u0219te punctul de lucru",
      "d. tribunalul \u00een a c\u0103rui circumscrip\u0163ie \u00ee\u015fi are sediul angajatorul principal",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 4,
    "question": "Conflictele individuale de munc\u0103 se solu\u0163ioneaz\u0103 \u00een prim\u0103 instan\u0163\u0103 de c\u0103tre tribunal \u00eentr- un termen de :",
    "options": [
      "a. 15 zile, iar solu\u021bia este supus\u0103 doar apelului, \u00een termen de 10 zile de la data pronun\u021barea hot\u0103r\u00e2rii",
      "b. 10 zile, iar solu\u021bia este supus\u0103 doar apelului, \u00een termen de 15 zile de la data comunic\u0103rii hot\u0103r\u00e2rii",
      "c. 15 zile, iar solu\u021bia este supus\u0103 doar apelului, \u00een termen de 15 zile de la data comunic\u0103rii hot\u0103r\u00e2rii",
      "d. 10 zile, iar solu\u021bia este supus\u0103 doar apelului, \u00een termen de 10 zile de la data pronun\u021b\u0103rii hot\u0103r\u00e2rii",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 5,
    "question": "Exproprierea pentru cauz\u0103 de utilitate public\u0103 :",
    "options": [
      "a. se face cu dreapt\u0103 \u015fi prealabil\u0103 desp\u0103gubire",
      "b. se face cu prealabil\u0103 desp\u0103gubire, stabilit\u0103 de stat",
      "c. se face cu o desp\u0103gubire stabilit\u0103 numai printr-o expertiz\u0103 judiciar\u0103",
      "d. se face cu respectarea drepturilor de uz \u0219i servitute asupra propriet\u0103\u021bilor afectate",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 6,
    "question": "Obliga\u0163ia statului de a asigura un nivel de trai decent se realizeaz\u0103 prin :",
    "options": [
      "a. reglementarea unor drepturi fundamentale",
      "b. reglementarea unor drepturi care nu au o consacrare constitu\u0163ional\u0103",
      "c. reglementarea unor drepturi fundamentale sau care nu au o consacrare constitu\u0163ional\u0103",
      "d. \u00een func\u0163ie de \u00eemprejur\u0103rile social-economice \u00een care se manifest\u0103 acest rol al statului",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 7,
    "question": "Dreptul de peti\u0163ionare:",
    "options": [
      "a. este exercitat numai \u00een numele semnatarilor",
      "b. este exercitat numai \u00een numele semnatarilor sau al colectivelor pe care le reprezint\u0103 organiza\u0163iilecare sunt legal constituite",
      "c. este scutit de tax\u0103",
      "d. se refer\u0103 la orice cerere adresat\u0103 autorit\u0103\u021bilor publice",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 8,
    "question": "Dreptul persoanei v\u0103t\u0103mate printr-un act al unei autorit\u0103\u0163i publice :",
    "options": [
      "a. prive\u015fte situa\u0163ia atingerii aduse prin nesolu\u0163ionarea \u00een termenul legal a unei cereri",
      "b. prive\u015fte situa\u0163ia atingerii aduse printr-un act administrativ",
      "c. prive\u015fte situa\u0163ia atingerii aduse printr-un act administrativ sau prin nesolu\u0163ionarea \u00een termenullegal a unei cereri",
      "d. prive\u015fte situa\u0163ia atingerii aduse printr-un act administrativ sau de justi\u021bie administrativ\u0103",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 9,
    "question": "Adun\u0103rile publice nu pot fi continuate dup\u0103 ora :",
    "options": [
      "a. 23",
      "b. 22",
      "c. declarat\u0103 de organizatori",
      "d. prev\u0103zut\u0103 \u00een autoriza\u0163ie",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 10,
    "question": "Sunt neconstitu\u0163ionale acele partide sau organiza\u0163ii care:",
    "options": [
      "a. nu au \u0163inut nicio adunare general\u0103 timp de 5 ani",
      "b. prin scopurile ori prin activitatea lor, militeaz\u0103 \u00eempotriva pluralismului politic, a principiilor statului de drept ori a suveranit\u0103\u0163ii, a integrit\u0103\u0163ii sau a independen\u0163ei Rom\u00e2niei",
      "c. nu au desemnat candida\u0163i \u00een dou\u0103 campanii electorale succesive, cu excep\u0163ia celei preziden\u0163iale",
      "d. nu au declarat finan\u021b\u0103rile din timpul campaniei electorale",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 11,
    "question": "Pentru \u00eenregistrarea unui partid politic este necesar un num\u0103r de :",
    "options": [
      "a. 25000 de membri",
      "b. 10000 de membri",
      "c. 251 de membri",
      "d. 3 membri",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 12,
    "question": "Pentru \u00eenregistrarea unui sindicat este necesar un num\u0103r de :",
    "options": [
      "a. 15 membri din aceea\u015fi unitate",
      "b. 25 de membri din aceea\u015fi unitate",
      "c. 25 de membri din unit\u0103\u0163i apar\u0163in\u00e2nd acelea\u015fi ramuri de activitate",
      "d. 15 membri din unit\u0103\u0163i apar\u0163in\u00e2nd acelea\u015fi ramuri de activitate",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 13,
    "question": "\u00cenv\u0103\u0163\u0103m\u00e2ntul preuniversitar \u0219i cel superior se desf\u0103\u015foar\u0103:",
    "options": [
      "a. \u00een limba rom\u00e2n\u0103 \u015fi \u00een limbile minorit\u0103\u0163ilor na\u0163ionale",
      "b. \u00een limba rom\u00e2n\u0103 \u015fi \u00een limbi de circula\u0163ie interna\u0163ional\u0103",
      "c. \u00een limba rom\u00e2n\u0103, \u00een limbile minorit\u0103\u0163ilor na\u0163ionale \u015fi \u00een limbi de circula\u0163ie interna\u0163ional\u0103",
      "d. \u00een limba rom\u00e2n\u0103, \u00een limbile minorit\u0103\u0163ilor na\u0163ionale, \u00een limba semnelor rom\u00e2ne \u015fi \u00een limbi de circula\u0163ie interna\u0163ional\u0103",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 14,
    "question": "Nu constituie munc\u0103 for\u0163at\u0103:",
    "options": [
      "a. activit\u0103\u0163ile pentru \u00eendeplinirea \u00eendatoririlor militare",
      "b. munca unei persoane condamnate",
      "c. presta\u0163iile impuse \u00een situa\u0163ia creat\u0103 de calamit\u0103\u0163i ori de alt pericol",
      "d. presta\u0163iile care fac parte din obliga\u0163iile civile normale stabilite de lege",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 15,
    "question": "Libertatea con\u015ftiin\u0163ei \u00eenseamn\u0103:",
    "options": [
      "a. libertatea g\u00e2ndirii \u015fi a opiniilor",
      "b. libertatea g\u00e2ndirii \u015fi a credin\u0163elor religioase",
      "c. libertatea g\u00e2ndirii, a opiniilor \u015fi a credin\u0163elor religioase",
      "d. interzicerea cenzurii",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 16,
    "question": "O publica\u0163ie nu poate fi suprimat\u0103, dac\u0103 :",
    "options": [
      "a. aduce \u00een mod repetat atingere demnit\u0103\u0163ii unor persoane",
      "b. propag\u0103 informa\u0163ii false",
      "c. nu face public\u0103 sursa finan\u0163\u0103rii",
      "d. \u00een niciun caz",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 17,
    "question": "Consiliul Na\u0163ional al Audiovizualului este:",
    "options": [
      "a. o autoritate unic\u0103 de reglementare \u00een domeniul serviciilor media audiovizuale, aflat\u0103 sub controlparlamentar",
      "b. o autoritate unic\u0103, autonom\u0103, de reglementare \u00een domeniul serviciilor media audiovizuale",
      "c. o autoritate de reglementare \u00een domeniul serviciilor media audiovizuale, aflat\u0103 sub controlparlamentar",
      "d. o autoritate de reglementare \u00een domeniul serviciilor media audiovizuale \u015fi scrise, aflat\u0103 subcontrol parlamentar",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 18,
    "question": "Prin drepturi electorale se \u00een\u021belege :",
    "options": [
      "a. dreptul de vot \u015fi drepturile electorale men\u0163ionate de legisla\u0163ia infraconstitu\u0163ional\u0103",
      "b. dreptul de a alege, de a fi ales \u015fi drepturile electorale men\u0163ionate de legisla\u0163ia infraconstitu\u0163ional\u0103",
      "c. dreptul de a alege \u015fi de a fi ales \u00een Parlamentul Rom\u00e2niei",
      "d. dreptul de a alege \u015fi de a fi ales \u00een Parlamentul Rom\u00e2niei \u015fi \u00een organele administra\u0163iei locale",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 19,
    "question": "Alegerea Parlamentului Rom\u00e2niei este reglementat\u0103 \u00een prezent de:",
    "options": [
      "a. Legea electoral\u0103 nr. 208 din 20 iulie 2015",
      "b. Legea nr. 35 din 13 martie 2008",
      "c. Legea nr. 33 din 16 ianuarie 2007",
      "d. Legea nr. 68/1992",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 20,
    "question": "Legea prevede pentru partide \u015fi forma\u0163iuni politice un prag electoral minimal de :",
    "options": ["a. 3%", "b. 5%", "c. 8%", "d. 10%", "e. /"],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 21,
    "question": "Pentru candidaturile pentru func\u021bia de Pre\u0219edinte al Rom\u00e2niei sunt necesare :",
    "options": [
      "a. 200.000 de semn\u0103turi ale unor cet\u0103\u0163eni cu drept de vot",
      "b. 200.000 de semn\u0103turi ale unor cet\u0103\u0163eni cu drept de vot, pentru candidaturile depuse de partidelepolitice",
      "c. 200.000 de semn\u0103turi ale unor cet\u0103\u0163eni cu drept de vot, pentru candidaturile independente",
      "d. 200.000 de semn\u0103turi ale unor cet\u0103\u0163eni cu drept de vot, pentru candidaturile depuse de partidele politice \u015fi 100.000 de semn\u0103turi ale unor cet\u0103\u0163eni cu drept de vot, pentru candidaturile independente",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 22,
    "question": "Locurile speciale pentru afi\u015faj electoral sunt stabilite de:",
    "options": [
      "a. biroul electoral central",
      "b. birourile electorale de circumscrip\u0163ie",
      "c. prefec\u0163i",
      "d. primari",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 23,
    "question": "\u00cent\u00e2mpin\u0103rile \u00eempotriva oric\u0103ror erori din listele electorale se fac la :",
    "options": [
      "a. primarul localit\u0103\u0163ii",
      "b. prefectul pentru fiecare circumscrip\u0163ie electoral\u0103",
      "c. biroul electoral al sec\u0163iei de votare",
      "d. biroul electoral de circumscrip\u0163ie",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 24,
    "question": "Secretul coresponden\u0163ei se refer\u0103 la :",
    "options": [
      "a. scrisori, telegrame, telefon",
      "b. orice trimitere po\u015ftal\u0103 \u015fi convorbirile telefonice",
      "c. orice mijloc de comunicare",
      "d. scrisori, telegrame, alte trimiteri po\u015ftale, convorbiri telefonice \u015fi celelalte mijloace legale decomunicare",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 25,
    "question": "Potrivit legii nr. 46/2003 privind drepturile pacientului, pacientul are dreptul de a fi informat asupra:",
    "options": [
      "a. st\u0103rii sale de s\u0103n\u0103tate",
      "b. a interven\u021biilor medicale propuse \u015fi a riscurilor poten\u0163iale ale fiec\u0103rei proceduri",
      "c. a alternativelor existente la procedurile propuse \u015fi neefectu\u0103rii tratamentului \u015fi nerespect\u0103rii recomand\u0103rilor medicale",
      "d. condi\u0163iilor \u00een care poate fi eutanasiat",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 26,
    "question": "Libertatea individual\u0103 se refer\u0103 la dreptul persoanei :",
    "options": [
      "a. de a se putea comporta \u015fi mi\u015fca liber",
      "b. de a nu fi \u0163inut\u0103 \u00een sclavie",
      "c. de a nu fi arestat\u0103 sau de\u0163inut\u0103 dec\u00e2t \u00een cazurile \u015fi dup\u0103 formele expres prev\u0103zute de Constitu\u0163ie \u015fi de legi",
      "d. de a avea libertate economic\u0103",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 27,
    "question": "O persoan\u0103 poate fi lipsit\u0103 de libertate \u00een cadrul unei instruc\u0163ii penale:",
    "options": [
      "a. 24 de ore pentru re\u0163inere",
      "b. 30 de zile pentru arestarea preventiv\u0103",
      "c. 48 de ore pentru re\u0163inere",
      "d. 6 luni pentru arestarea preventive",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 28,
    "question": "Prezum\u0163ia de nevinov\u0103\u0163ie prive\u015fte :",
    "options": [
      "a. ipoteza r\u0103spunderii juridice",
      "b. ipoteza r\u0103spunderii penale",
      "c. ipoteza r\u0103spunderii penale \u015fi administrative",
      "d. ipoteza r\u0103spunderii penale, administrative \u015fi civile",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 29,
    "question": "Dreptul la ap\u0103rare este garantat:",
    "options": [
      "a. doar inculpatului",
      "b. doar p\u0103r\u0163ilor din procesul penal",
      "c. tuturor p\u0103r\u0163ilor, din orice proces",
      "d. tuturor p\u0103r\u0163ilor, din orice proces, care nu au posibilitatea alegerii unui ap\u0103r\u0103tor",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 30,
    "question": "Infiin\u0163area instan\u0163elor extraordinare:",
    "options": [
      "a. poate fi f\u0103cut\u0103 de jurisdic\u0163ia militar\u0103",
      "b. poate fi f\u0103cut\u0103 de jurisdic\u0163ia militar\u0103, \u00een caz de r\u0103zboi",
      "c. poate fi f\u0103cut\u0103 de jurisdic\u0163ia militar\u0103, \u00een caz de r\u0103zboi, printr-o lege organic\u0103",
      "d. este interzis\u0103, \u00een orice situa\u0163ie",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 31,
    "question": "Dreptul la liber\u0103 circula\u0163ie este afectat, dac\u0103 persoana:",
    "options": [
      "a. nu se poate deplasa liber",
      "b. este supus\u0103 unui mandat de arestare",
      "c. este lipsit\u0103 temporar de dreptul de a conduce autovehicule",
      "d. nu i se permite s\u0103 p\u0103r\u0103seasc\u0103 \u0163ara",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 32,
    "question": "Art. 55 din Constitu\u0163ie prevede :",
    "options": [
      "a. c\u0103 serviciul militar nu este obligatoriu",
      "b. c\u0103 serviciul militar se face pe baz\u0103 de voluntariat",
      "c. c\u0103 \u00eendeplinirea serviciului militar se face prin lege ordinar\u0103",
      "d. c\u0103 serviciul militar este obligatoriu de la v\u00e2rsta de 20 de ani \u015fi p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de 35 de ani",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 33,
    "question": "Obliga\u0163ia de contribu\u0163ie financiar\u0103 se realizeaz\u0103 prin :",
    "options": [
      "a. plata impozitelor",
      "b. plata impozitelor \u015fi a taxelor",
      "c. plata impozitelor, a taxelor \u015fi a tarifelor",
      "d. plata impozitelor, a taxelor \u015fi a impunerilor",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 34,
    "question": "Caracterul licit al dob\u00e2ndirii averii:",
    "options": [
      "a. poate fi dovedit de c\u0103tre proprietar prin orice mijloc de prob\u0103",
      "b. poate fi dovedit de c\u0103tre proprietar numai prin acte scrise",
      "c. este prezumat",
      "d. nu este prezumat \u00een cauzele penale",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 35,
    "question": "M\u0103surile pentru desf\u0103\u015furarea adun\u0103rilor publice \u00een condi\u0163ii de deplin\u0103 ordine, trebuieluate de :",
    "options": [
      "a. organizatorii adun\u0103rilor",
      "b. comandan\u0163ii organelor locale de poli\u0163ie",
      "c. comandan\u0163ii organelor de jandarmerie",
      "d. comandan\u0163ii organelor locale de poli\u0163ie \u015fi de jandarmerie",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 36,
    "question": "Fiecare partid politic trebuie s\u0103 aib\u0103 :",
    "options": [
      "a. statut \u015fi program politic",
      "b. statut, program politic \u015fi sediu",
      "c. statut, program politic, sediu \u015fi denumire",
      "d. statut, program politic, sediu, denumire \u015fi \u00eensemne proprii",
      "e. /"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  }
]
